係香港做工程究竟係大家心目中算係點?

工程界個範圍好大…大概有
1. Client
2. Consultant
3. Main con / Sub con
4. Supplier
5. Maintenance

職位上有分Professional 同Technical
Professional有Architect, Engineer, Surveyor, 或者叫Project Director, Project/Contract Manager…

Technical 有Technical Officer, Clerk of Works, ACW, WS, AE…

分界別又有Civil, Structural, Geotechnical, E&M…

各位點睇香港工程界? 有幾多前途可以發展?

香港工程 = 笑話

香港做工程，叻勁入政府做工程師
無咁叻既都係入政府，做ws to
所以全香港做工程的都係為左入政府

你問錯地方，成個連登唱淡n展，it...所有行業

地盤佬

垃圾西工

傻閪先會做既工

劣迹斑斑

港共中共工具

地產商炒賣工具

認真
肯做頭三、四年=hea住過又高人工
仲勁多油水位，ot錢、假又易呃，
日日吹淡仲開心，身邊個個做得好爽

工程真係比狗做
眼見公司的人做到隻狗咁，仲要做足4,5年先去到～20K
已決定intern 完一係轉行
一係入政府做

利申:垃圾公司，垃圾冷氣sub con

唔好做sub仔
sub仔得pm人工係可以好高
其他人都係做狗

OT勁，人工低

就算做sub 都一撚定要入大公司
千祈咪撚入垃圾細公司，不但學野單一，仲會學壞手勢

屌佢老味，的T&C report 80%自己作

Fg Grad E無20k 都咪撚做

辛苦錢

淨係知ASM瘋狂OT

淨係個full year intern 10k一個月
grad job唔清楚

工程得啖笑
垃圾工程

垃圾
你覺得你入到政府咩

做一世PC，關員，入境個啲啊，呢啲私人閪工比番啲人中之龍做，我啲垃圾要做到頂薪得30K既低級政府工就心夠啦

連狗成日吹淡工程係驚人入黎搶飯食姐

所以咪話你垃圾
政府to ws都考唔到

有fd做過 但唔知佢做邊個位

好好架

香港工程=獨沽一味construction
原則上獨沽一味冇問題，但唔該就要做到世界最top
好似台灣玩半導體有台積電咁既級數

但係香港人性格同香港社會風氣都係註定出吹水佬
所謂工程師都係鳩流流既居多，有料又真心想做工程師既，讀書階段有能力出國都出左國

比狗做

係零

十仔=食屎狗生活，慘撚過返飲食

做得依行做得耐既個個都心理變態，鐘意小事化大，屌柒人，屈鳩人即扣人錢，拖糧，自撚私，玩鳩細路仔

真係on9先入行
工時長 壓力大 多仆街業主
人工唔高

生命無價，珍惜生命啊施主

工程係香港係地底泥

偷工減料
不顧工人生死 (有工人意外死就賠十萬八萬就算)
欺上暪下
亂鳩咁嚟
呢幾方面 香港工程界的確做到世界最top

你講果D technical 9成9都 0 technical可言

做4,5年都無20k好明顯係人嘅問題
u grad做main com grad e都有20-22k
consultant都至少17k
就算你asso做咗幾年都一定過20啦

佢地HD grad
你估個個做幾年都有20K

4,5年都無升職過唔到20k就好明顯係自己做爛巿

工期急到仆街

岩呀.

做工程幾多歲發唔到圍就應該轉行?

其實宜家ive 一出來都有16k…
做2年實過20k

好sad

都係
工程界好似冇中層咁
一係好後生 一係老

why

呢個真 不過係因為嗰十幾年0工程既黑暗時代 搞到冇人入行

當年civil 要有A 先入到
上唔到位 又被人炒果班真心慘

仲有咩飯可以搶
填海遙遙無期

狗都唔吊

Ive EE 11k都有

餓你唔死但唔會發達

困身壓力極大
一個人multi task
放假都要收call mail whatsapp
即興開會趕report
高層永遠冇料鳩吹非解決問題
全撚部癈老

阿豬阿狗ive讀張cert就做得

得11k仲做?
12碼保安都唔止哩個數

我諗住25歲都入唔到政府就轉行
去working holiday或者考入境

垃圾工程

除左入政府 其他都係比狗做

做3沙 仲好做 係擔心無糧出

IT

哦, 同PR MARKETING 一樣囉, 冇公關災難, 洗乜係咁請公關?
製造完一個災難, 一班落台, 換另一班上黎, 同樣係製造災難, 再換人
成個行業就係周而復始, 萬象更新

ENGINEERING 近哩幾年個感覺一樣啦
冇災難又點會繼續有PROJECT?
你自己層樓隨時都有PLANNED OBSOLETION.

個FRIEND 做工程
星期一至七, 簽假數, 冒簽, 簽上屋宇署,
政府D人將D 則掉埋一邊唔理, 日日卒腳趾, 得閒先簽
佢就成日同我講, 「哩個招牌都好似係我地簽, 打風落雨小心D」

另外一邊廂, 有班同學係做ENGIN, 發達唔認人.
算啦, 香港就係食正條水就水鬼升城隍
串過馬撚咁睇唔起人
但係十年前CIVIL

做工程唔似做sales 冇得跑數

做工程

狗

連登有冇工程SALES?

一樣有工程SALES

好多工程sales都唔係工程出身
只係識渣住個catalog吹…

係香港做工程會比人睇唔起

係，女女覺得做警察既毅進仔都吸引過工程狗，

大把小學雞都未返過工,係呢度問多鳩餘

睇完個post全部都係垃圾工要人做狗
唔好同我爭

我身邊好多人工程狗都去考公務員

ASM 8成要返大陸

同中国接軌
好正常

好出奇咩，我都考緊

窮人恩物上流辦法之一

有fd 大學fg 差唔多長駐大陸話儲到錢差唔多3皮
自己上一份local sub仔就萬2底+bonus ot =萬8到

唔好理個啲講ASM既人ASM入面根本無semiconductor engineer個邊既野 ASM係一間機械公司做機器既

講返正題 香港無幾多semiconductor engineering既公司 韓國呢行算好pay
你問清楚佢係manufacturing定design house個邊

點解大家睇工程只係得CONSTRUCTION